(戰後檢討) 今次理大會輸，好明顯警方有讀毛澤東十大軍事原則！！！

1. 先打分散和孤立之敵，後打集中和強大之敵。
2. 先取小城市、中等城市和廣大鄉村，後取大城市。
3. 以殲滅敵人有生力量為主要目標，不以保守或奪取城市和地方為主要目標，保守或奪取城市和地方，是殲滅敵人有生力量的結果。 (主力係拉人，唔係佔領大學)
4. 集中絕對優勢兵力，四面包圍敵人力求全殲，給敵人殲滅性的打擊。力求避免打那種得不償失的、或得失相當的消耗戰。(斷哂支援，慢慢陰乾你資源你再强大兵力圍你)
5.不打無準備之仗，不打無把握之仗，每戰都應力求有準備，力求在敵我條件對比下有勝利的把握。
6. 發揚勇敢戰鬥、不怕犧牲、不怕疲勞和連續作戰的作風。
7. 力求在運動中殲滅敵人。同時，注重陣地攻擊戰術，奪取敵人的據點和城市。
8. 在攻城問題上，一切敵人守備薄弱的據點和城市，堅決奪取之。一切敵人有中等程度的守備、而環境又許可加以奪取的據點和城市，相機奪取之。一切敵人守備強固的據點和城市，則等候條件成熟時然後奪取之。(中大有山多出口所以攻唔入，理大出口太簡單，守備薄弱久守必失)
9. 以俘獲敵人的全部武器和大部人員，補充自己。我軍人力物力的來源，主要在前線。
10. 善於利用兩個戰役之間的間隙，休息和整訓部隊。休整的時間，一般地不要過長，盡可能不使敵人獲得喘息的時間。

無得唔俾人補給
成班國際記者係度
而度已經FAIL左
垃圾狗
叫許議員運糧食入去就得

會輸好出奇咩？裏面幾百個手足 poly極易增援 淨係圍住你 唔攻你你都乖乖地出黎

鄧狗黨校畢業

而且性鄧

幕後黑手直接落柯打啦

都說「輸錢皆因贏錢起」，黑衣人上周在香港中文大學(中大)嘗到甜頭，既成功封了吐露港公路這條主幹綫，又全身而退;於是便雲集香港理工大學(理大)，封了紅磡海底隧道，以為又一次可以全身而退。但今次算盤打不響了。警察採取了當年解放軍的戰術——圍點打援，黑衣人頓成甕中之鼈。

為何中大能，理大不能。原因如下：

1)校方高層態度不同

中大的段校長沒有風骨，只有縮骨，故對黑衣暴力採放縱態度。有報道說自今年9月開始中大便成為黑衣人武器庫，但「段爸」視而不見。理大滕錦光校長雖不至對黑衣採取強力壓制，但至少在畢業禮上拒絕和戴口𦋐學生握手，因此兩家學校對這個運動取態，已截然不同。這令警方處理上，減少不必要的麻煩。例如滕校長昨(17日)晚便聽從警方勸喻，沒有進入理大校園。

2)地型不同

黑衣人進行的是城市游擊戰，封鎖各主要幹綫來迫令特區政府「就範」，那便不能不看地型。中大有不少山頭，易於脫身，校園內又有不少宿舍可以藏匿;但理大處於城市內圍，出口只有幾個，宿舍又不在大學本部，要脫身，除非有直升機。

3)對手不同

這也是最重要的一點。警務處處長盧偉聰今天(11月18日)是最後一天上班，明天(11月19日)開始便是現任警務處副處長(行動)的鄧炳強接任。數周前，鄧便曾親自戴上防暴面罩，在港島示威現場行了數公里，作風明顯和前任迥異，而黑衣混然不覺，以為警察來來去去，都是那幾招。警察今次明顯運用理工大學的有利地勢(出口不多，又沒有山頭和宿舍可以藏匿)，來個「圍點打援」，即團團包圍理大，然後不准人和物資進入理大，只出不進(不會再像中大一樣，竟然會有超級市場運輸車把物資送入中大)。

如此一來，在理大內的黑衣人只有3 個選擇：1)死守並死在理大，但黑衣「錫身」，不會這樣做。2)扮記者和途人混出理大，但警察在理大附近大舉圍捕可疑人物，黑衣無異自投羅網。3)乖乖舉手投降，步出理大接受拘捕，反正法官一定批准保釋，數天後又可以鬧過。這是最能保存黑衣實力的方法，也是警方最少武力下拘捕的方法。

「圍點打援」據說是十大元帥之一的徐向前發明的戰術，國民黨軍隊也熟悉如何破解，例如傅作義便曾奔襲河北張家口，以「圍魏救趙」方式來破解放軍的對山西大同的包圍。美軍在二戰時也熟諳「圍點打援」。但要破解「圍點打援」，其必備條件是：你要有在這個點外面有強大的支援，對這個「圍點」進行反包圍或「圍魏救趙」;而這些條件，黑衣人都不具備。黑衣人曾在11月17日晚透過「民間記者會」緊急呼籲支援，但由於這場城市游擊戰，「和理非」一向強調「冇大台，Be Water」，於是根本不能在倉卒間成功動員「反包圍」，且其裝備不可能和警察相比。「民間記者會」的呼籲更暴露了黑衣人的底牌：勇武雲集理大;即是說只要警方全部活捉，勇武所有人士都會在警方處留下紀錄，日後再被捕的風險十分高。

執筆之時，理工大學事件仍未結束，但區議會選舉在即(本周日，11月24日)，警方犯不著強攻理大，只要耐心「圍點打援」，堅決不讓任何人和物資接近理大，甚至用直升機向理大派發傳單，呼籲黑衣人舉手投降，總好過在裏面沒有水和沒有食物。黑衣暴徒頂多像當年(1860年)英法聯軍火燒圓明園一樣，把理大一把火燒了(以便毁滅證據)，但這樣黑衣人和縱暴派議員(即所謂泛民議員)便坐實毁了理大，11月24日選舉隨時來個大逆轉，縱暴派會全綫敗北。

是否如此，筆者不敢妄下斷語。但黑衣人今次在理大肯定會大敗，幾乎所有黑衣人都會被曝光，可以謂「一鋪清袋」。這便是「圍點打援，甕中捉鼈」的威力！

班狗依加咁本無理國際點睇，依加港共同班狗係國際上面無曬聲譽，個朵臭曬，所以先上步鎗用車撞人，而且已經同大陸一樣自己吹自己係亞洲最好警隊

孟良固戰役

3同7 算唔算回力標

Push

另外，一番肺腑連同深度分析，大家都可以睇下

殲滅敵人係優先，如果條件許可同時奪取據點和城市，冇衝突

大家都要讀咗先上戰場

講到尾 係xianggang人主流仲未有攻擊生物嘅勇氣。十隻狼對住一千隻羊唔洗戰術最差情況都係打過平手。警蛆岀到黎目標明確，就係要打尻你拉到你折磨你。但示威者岀到黎只係一味破壞死物。長始落去警蛆一定贏。因為你嘅人越來越少，佢地就一個都無少過。

其實唔係科技差距，第四點係好難做到

你太睇少科技差距

有睇三國演義街亭都識

值得一睇，輕輕一推
（雖然p牌推唔到）